「開心姐姐」取代麥當勞叔叔｜

開心姐姐」取代麥當勞叔叔更新時間 (HKT): 2021.01.08 02:00AAA內地麥當勞繼改名「金拱門」後，近日又推出「二次元」新形象「開心姐姐」，與小朋友唱歌、跳舞和講故事。今年元旦起，正式宣傳新代言人「開心姐姐」，讓網民投票選出該二次元偶像暱稱。事件引起網民熱議，亦惹起經典代言人「麥當勞叔叔」引退疑雲。此外，也有眼利網民發現，「開心姐姐」設計與日本2016年出道的虛擬偶像「絆愛」相似，質疑有抄襲之嫌。
[url=(100)/■內地麥當勞推出新代言人「開心姐姐」。互聯網[/url]疑抄日虛擬偶像「絆愛」
2017年中資「中信資本」取得內地麥當勞大部份股份後，改名「金拱門（中國）有限公司」。今次推出的二次元新代言人開心姐姐，有指是來自麥當勞為小朋友慶祝生日派對，穿着粉紅色衣服、頭戴同色髮帶的女店員。據官方網站介紹，開心姐姐身高165厘米、摩羯座、1月1日生日、是一名唱跳偶像，微信上的麥當勞應用程式可搜尋到開心姐姐，她會向小朋友示範跳舞、為小朋友的舞蹈打分及講故事等。
麥當勞過往代言人中，麥當勞叔叔最家喻戶曉，1990年代麥當勞叔叔身邊，有漢堡神偷、滑嘟嘟、小飛飛等，是不少人童年回憶。惟後來麥當勞調整經營策略，一眾卡通代言人淡出。有分析指，今次內地麥當勞推出開心姐姐，有意吸引兒童及年輕消費者。
官方為開心姐姐的暱稱投票，「金開心」、「樂小悠」、「金小兮」三個選項中，「金開心」最為熱門。有人則認為，與其取名為與「金拱門」一樣老土的「金開心」，不如索性改名為「金拱姬」、「麥香姬」等；亦有網民期望麥當勞叔叔回歸。
翻查內地麥當勞官方網站，仍有關麥當勞叔叔描述，並稱其為麥當勞的「首席快樂官」。至於麥當勞官方微博，麥當勞叔叔上次帖文，是去年12月29日。

支那人抄開野
改個名都特別冇創意